<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    //ASAL TANAMAN
    <string-array name="asalHias">
        <item>Anggrek adalah tumbuhan yang banyak ditemukan di Indonesia. Iklim tropis Indonesia memang cocok untuk menjadi tempat tumbuh bagi anggrek. Bagian daun dan batangnya yang tebal dan berdaging menyimpan cukup banyak air untuk dapat bertahan hidup. Batangnya tertutup lapisan lilin untuk mencegah penguapan berlebihan.
</item>
        <item>Bonsai Beringin merupakan versi mini dari pohon beringin yang sangat besar. Memiliki struktur yang kuat, tidak gampang mati, serta memiliki daun yang rimbun memudahkan proses pohon tersebut menjadi bonsai. Bonsai asal mulanya berasal dari negeri Cina.
</item>
        <item>Bougenville atau bunga kertas adalah tanaman hias populer. Bentuknya berupa pohon kecil yang sukar tumbuh tegak. Keindahannya berasal dari seludang bunganya yang berwarna cerah dan menarik perhatian karena tumbuh dengan rimbunnya. Tanaman ini berasal dari Amerika Selatan, sering ditanam di daerah taman dan kawasan perumahan.
</item>
        <item>Kaktus adalah nama yang diberikan untuk anggota tumbuhan berbunga famili Cactaceae. Sebagian besar spesies kaktus berasal dari Amerika Utara, Selatan, dan Tengah. Kaktus dapat tumbuh pada waktu yang lama tanpa air. Kaktus biasa ditemukan di daerah daerah yang kering (gurun).
</item>
        <item>Bunga lily adalah bunga musim panas dengan nama latin marganya (genus) adalah Lilium. Bunga yang tumbuh dari umbi ini memiliki ciri ciri kelopak bunga yang lebar seperti terompet, memiliki putik yang tumbuh seperti korek api, daunnya hijau terang dan ditopang oleh tangkai yang ramping memanjang. Bunga yang berasal dari Asia Barat dan Mediterania ini tumbuh dengan sangat indah dan memiliki bermacam macam warna yang menarik
</item>
        <item>Bunga matahari (Helianthus annuus L.) adalah tumbuhan semusim dari suku kenikir kenikiran (Asteraceae) yang populer, baik sebagai tanaman hias maupun tanaman penghasil minyak. Bunga matahari merupakan bunga nasional Ukraina dan bunga resmi negara bagian Kansas, Amerika Serikat.
</item>
        <item>Mawar adalah suatu jenis tanaman semak dari genus Rosa sekaligus nama bunga yang dihasilkan tanaman ini. Mawar liar terdiri dari 100 spesies lebih, kebanyakan tumbuh di belahan bumi utara yang berudara sejuk. Bunga mawar berasal dari dataran Eropa Timur, Timur Tengah, dan Cina. Meski sepanjang batangnya ditumbuhi duri, kecantikan bunganya membuat mawar menjadi tanaman hias yang dengan cepat menyebar ke seluruh dunia, termasuk Indonesia.
</item>
        <item>Melati merupakan tanaman bunga hias berupa perdu berbatang tegak yang hidup menahun.  Melati putih atau Jasminum sambac adalah spesies melati yang berasal dari Asia selatan (di India, Myanmar dan Sri Lanka. Di Indonesia, salah satu jenis melati telah dipilih menjadi puspa bangsa atau bunga simbol nasional yaitu melati putih (Jasminum sambac).
</item>
    </string-array>
    <string-array name="asalAkuatik">
        <item>Apu Apu (Pistia stratiotes) merupakan tumbuhan dari family Araceae (talas talasan). Tidak diketahui darimana asal pasti tanaman apu apu, namun species tanaman ini pertama kali ditemukan di Nile, dekat Danau Victoria di Afrika. Daunnya berwarna hijau atau hijau kebiruan dan berubah kekuningan saat tua dengan ujung membulat dan pangkal agak meruncing.
</item>
        <item>Tanaman yang bernama latin Equisetum Hymelae L. merupakan tanaman hias yang sering disebut dengan bunga bambu air. Banyak orang yang mengira bambu air sefamili dengan tanaman bambu, padahal dia termasuk tanaman paku. Asal habitat aslinya berasal dari daerah Amerika Utara, Eropa dan Asia Utara.
</item>
        <item>Calla lily adalah tanaman bunga yang berasal dari Afrika tengah dan Asia selatan. Bunga dari keluarga Zantedeschia dengan spesies yang paling sering disebut, Zantedeschia aethiopica. Tanaman tahunan ini berpotensi besar sebagai tanaman hias karena mempunyai bunga yang begitu indah.
</item>
        <item>Eceng gondok  (Eichhornia crassipes) adalah salah satu jenis tumbuhan air mengapung. Eceng gondok pertama kali ditemukan secara tidak sengaja oleh seorang ilmuwan bernama Carl Friedrich Philipp von Martius, seorang ahli botani berkebangsaan Jerman pada tahun 1824 ketika sedang melakukan ekspedisi di Sungai Amazon Brasil.
</item>
        <item>Seroja atau lotus (Nelumbo nucifera Gaertn.) adalah spesies tumbuhan air tahunan dari genus Nelumbo yang berasal dari India. Di Indonesia tanaman ini sering kali disebut teratai (Nymphaea) walaupun sebenarnya keduanya tidak berkerabat. Seroja memiliki tangkai bunga tegak dan bunganya tidak mengapung di permukaan air, sebagaimana pada teratai.
</item>
        <item>Papirus atau Papyrus (Cyperus papyrus) adalah sejenis tanaman air yang dikenal sebagai bahan untuk membuat kertas pada zaman kuno. Tanaman ini umumnya dijumpai di tepi dan lembah Sungai Nil.
</item>
        <item>Typhonodorum lindlyanum termasuk dalam tumbuhan akuatik, dikenal masyarakat sebagai Pisang air. Tumbuhan ini sangat mudah dikenali dari bentuknya yang menyerupai pohon pisang, namun hidup di perairan. Pisang air berasal dari Madagascar dan tersebar hingga Comoro, Afrika, Pantai Afrika Timur, Mascarene Islands (sebelah timur Madagascar), dan hanya ditemukan pada Zanzibar dan Pulau Pemba.
</item>
        <item>Teratai (Nymphaea) adalah nama genus untuk tanaman air dari suku Nymphaeaceae. Dalam bahasa Inggris dikenal sebagai waterlily. Bunga dan daun terdapat di permukaan air, keluar dari tangkai yang berasal dari rizoma yang berada di dalam lumpur pada dasar kolam, sungai atau rawa. Teratai yang tumbuh di daerah tropis berasal dari Mesir.
</item>
    </string-array>
    <string-array name="asalObat">
        <item>Belimbing / Belimbing Manis adalah tumbuhan penghasil buah berbentuk khas yang berasal dari Indonesia, India, dan Sri Langka. Pohon ini memiliki daun majemuk yang panjangnya dapat mencapai 50 cm, bunga berwarna merah muda yang umumnya muncul di ujung dahan. Pohon ini bercabang banyak dan dapat tumbuh hingga mencapai 5 m.
</item>
        <item>Jahe (Zingiber officinale), adalah tanaman rimpang yang sangat populer sebagai rempah rempah dan bahan obat. Rimpangnya berbentuk jemari yang menggembung di ruas ruas tengah. Jahe diperkirakan berasal dari India. Namun, ada pula yang mempercayai jahe berasal dari Republik Rakyat Tiongkok Selatan.
</item>
        <item>Jeruk Nipis (Citrus aurantifolia) merupakan jenis tumbuhan yang masuk kedalam suku jeruk jerukan, tersebar di Asia dan Amerika Tengah dikenal juga sebagai jeruk pecel. Jeruk nipis berasal dari Birma Utara, Cina
</item>
        <item>Kayu manis (Cinnamomum zeylanicum) ialah sejenis pohon penghasil rempah rempah. Cinnamomum zeylanicum berasal dari Sri Lanka (mulanya disebut Ceylon), sebelah tenggara India. Selain itu juga berasal dari India Barat Daya dan Bukit Tenasserim di Burma.
</item>
        <item>Kencur (Kaempferia galanga L.) adalah salah satu jenis empon empon/tanaman obat yang tergolong dalam suku temu temuan (Zingiberaceae). Kemungkinan berasal dari India, di mana ia tersebar luas. Tanaman ini dibudidayakan secara meluas di Asia Tenggara, Cina selatan, Nusantara hingga Maluku.
</item>
        <item>Kunyit atau kunir (Curcuma longa Linn. syn. Curcuma domestica Val.), adalah termasuk salah satu tanaman rempah rempah dan obat asli dari wilayah Asia Tenggara.
</item>
        <item>Lidah buaya (Aloe vera) adalah spesies tumbuhan dengan daun berdaging tebal dari genus Aloe. Tumbuhan ini bersifat menahun, berasal dari Jazirah Arab, dan tanaman liarnya telah menyebar ke kawasan beriklim tropis, semi tropis, dan kering di berbagai belahan dunia.
</item>
        <item>Mengkudu (Morinda citrifolia) berasal daerah Asia Tenggara, tergolong dalam famili Rubiaceae. Buahnya merupakan buah majemuk, yang masih muda berwarna hijau mengkilap dan memiliki totol totol.
</item>
        <item>Seledri (Apium graveolens L.) adalah sayuran daun dan tumbuhan obat yang biasa digunakan sebagai bumbu masakan. Seledri berasal dari daerah subtropik Eropa dan Asia.
</item>
        <item>Temu lawak (Curcuma xanthorrhiza) adalah tumbuhan obat yang tergolong dalam suku temu temuan (Zingiberaceae). Ia berasal dari Indonesia, khususnya Pulau Jawa, kemudian menyebar ke beberapa tempat di kawasan wilayah biogeografi Malesia.
</item>
    </string-array>
    <string-array name="asalBuah">
        <item>Apel adalah jenis buah buahan, atau buah yang dihasilkan dari pohon buah apel. Buah apel biasanya berwarna merah kulitnya jika masak. Orang mulai pertama kali menanam apel di Asia Tengah. Kini apel berkembang di banyak daerah di dunia yang suhu udaranya lebih dingin. Nama ilmiah pohon apel dalam bahasa Latin ialah Malus domestica.
</item>
        <item>Durian (Durio zibethinus) adalah nama tumbuhan tropis yang berasal dari wilayah Asia Tenggara. Nama ini diambil dari ciri khas kulit buahnya yang keras dan berlekuk lekuk tajam sehingga menyerupai duri.
</item>
        <item>Jeruk atau limau adalah semua tumbuhan berbunga anggota marga Citrus dari suku Rutaceae (suku jeruk jerukan). Asal jeruk adalah dari Asia Timur dan Asia Tenggara, membentuk sebuah busur yang membentang dari Jepang terus ke selatan hingga kemudian membelok ke barat ke arah India bagian timur. Jeruk manis dan sitrun (lemon) berasal dari Asia Timur, sedangkan jeruk bali, jeruk nipis dan jeruk purut berasal dari Asia Tenggara.
</item>
        <item>Kelapa (Cocos nucifera L.) termasuk dalam genus Cocos dan dapat tumbuh dengan mudah di daerah tropis. Tanaman kelapa banyak ditemukan di daerah pantai karena memerlukan kelembaban yang tinggi. Buah kelapa berbentuk bulat panjang dengan ukuran kurang lebih sebesar kepala manusia. Tumbuhan ini diperkirakan berasal dari pesisir Samudra Hindia di sisi Asia, tetapi kini telah menyebar luas di seluruh pantai tropika dunia.
</item>
        <item>Mangga atau mempelam adalah nama sejenis buah, demikian pula nama pohonnya. Mangga termasuk ke dalam marga Mangifera, yang terdiri dari 35 sampai 40 anggota dari suku Anacardiaceae. Mangga berasal dari daerah di sekitar perbatasan India dengan Burma, dan mangga telah menyebar ke Asia Tenggara sekurang kurangnya semenjak 1500 tahun yang silam.
</item>
        <item>Nanas, nenas, atau ananas (Ananas comosus (L.) Merr.) adalah sejenis tumbuhan tropis yang berasal dari Brasil, Bolivia, dan Paraguay. Tumbuhan ini termasuk dalam familia nanas nanasan (Famili Bromeliaceae).
</item>
        <item>Pepaya (Carica papaya L.)  adalah tumbuhan yang berasal dari Meksiko bagian selatan dan bagian utara dari Amerika Selatan, dan kini menyebar luas dan banyak ditanam di seluruh daerah tropis untuk diambil buahnya.
</item>
        <item>Rambutan adalah tanaman tropis yang tergolong ke dalam suku lerak lerakan atau Sapindaceae, berasal dari daerah kepulauan di Asia Tenggara. Kata rambutan berasal dari bentuk buahnya yang mempunyai kulit menyerupai rambut.
</item>
        <item>Stroberi atau tepatnya stroberi kebun adalah sebuah varietas stroberi yang paling banyak dikenal di dunia. Buah stroberi berwarna hijau keputihan ketika sedang berkembang, dan pada kebanyakan spesies berubah menjadi merah ketika masak. Strawberry buah khas ini berasal dari Amerika dan dibesarkan dengan baik di wilayah Amerika Utara.
</item>
    </string-array>
    <string-array name="asalPeneduh">
        <item>Pohon Angsana atau sonokembang (Pterocarpus indicus) adalah salah satu spesies pohon yang mampu beradaptasi pada lingkungan hutan hujan tropis. Sebarannya dimulai dari Burma bagian selatan, Asia Tenggara termasuk Indonesia, Pasifik barat, Cina selatan, hingga Kepulauan Solomon dan Ryukyu.</item>
        <item>Beringin (Ficus benjamina ) Beringin adalah tanaman asli dari Asia, Malaysia, Australia, and beberapa wilayah Pasifik lainnya. Beringin juga dikenalkan ke daerah lainnya sebagai hiasan. Spesies ini dilaporkan langka di Pulau Marshall, dengan hanya satu pohon yang tumbuh di dekat desa. </item>
        <item>Asam jawa, asam atau asem adalah sejenis buah yang masam rasanya; biasa digunakan sebagai campuran bumbu dalam banyak masakan Indonesia sebagai perasa atau penambah rasa asam dalam makanan, misalnya pada sayur asam atau kadang pada kuah pempek. Asam juga digunakan untuk campuran jamu tradisional yang dijual oleh penjual jamu keliling, biasanya seorang ibu yang menggendong bakul dengan botol berisi aneka jamu (jamu gendong). Asam jawa aslinya berasal dari benua hitam, Afrika. </item>
        <item>Flamboyan (Delonix regia) adalah tanaman yang khas dengan pohon besar, dan bunga merah cerah. Flamboyan memiliki nama genus Delonix yang berasal dari kata Yunani delos (artinya mencolok), dan onyx, berarti cakar  Nama tersebut mengacu pada penampilan bunga yang memang mencolok dan bentuk mahkota bunya mengembang seperti cakar. Pohon ini umumnya dibudidayakan di daerah tropis dan subtropis, termasuk Madagaskar, untuk tanaman hias. Tanaman ini terancam punah di habitat aslinya karena perusakan habitat.</item>
        <item>Kiara payung (Filicium decipiens) atau ki sabun adalah spesies tanaman dalam suku lerak lerakan (Sapindaceae). Tumbuhan ini berasal dari Asia tropis dan Afrika, yaitu: Ethiopia, Kenya, Tanzania, Malawi, Mozambique, Zimbabwe, India, dan Srilanka. Saat ini kerai payung telah tersebar di berbagai daerah, terutama daerah tropis termasuk di Indonesia.</item>
        <item>Pucuk merah atau daun pucuk merah (Syzygium myrtifolium) adalah spesies tumbuhan yang dikenal sebagai tanaman hias yang berasal dari genus Syzygium. Warna tunas daun yang baru muncul memiliki warna merah menyala sehingga tumbuhan ini memiliki sebutan Pucuk Merah. Warna daun akan berubah perlahan menjadi hijau seiring berjalannya waktu. Pucuk merah merupakan sejenis tanaman perdu yang biasanya dijadikan tanaman hias di pekarangan rumah, perkantoran dan sebagainya serta masih termasuk ke dalam family yang sama dengan tanaman cengkih.</item>
        <item>Pohon Tabebuya (Chrysotricha) adalah jenis tanaman yang berasal dari negara Brasil termasuk jenis pohon besar dan seringkali orang kebanyakan menyebutnya sebagai tanaman Sakura karena bila berbunga bentuk mirip seperti bunga sakura.</item>
        <item>Tanjung (Mimusops elengi) adalah sejenis pohon yang berasal dari India, Sri Lanka dan Burma. Telah masuk ke Nusantara semenjak berabad abad yang silam Pohon tanjung berbunga harum semerbak dan bertajuk rindang, biasa ditanam di taman taman dan sisi jalan.</item>
    </string-array>
    <string-array name="asalPewarna">
        <item>Blueberry(Vaccinium) adalah tanaman berbunga dalam genus Vaccinium, bagian Cyanococcus. Spesies ini tumbuh di Amerika Utara. Berupa semak yang ukurannya mulai 10 cm hingga 4 m. Dpesies terkecil dikenal sebagai bluberry semak rendah (sama dengan liar), dan spesies terbesar adalah blueberry semak tinggi. Daunnya berganti atau hijau sepanjang tahun, ovate hingga lanceolate, dan mulai 1 s/d 8 cm panjangnya dan lebar 0.5 s/d 3.5 cm. Bunganya berbentuk bel, putih, merah atau merah muda pucat, kadang s/d kadang sedikit berwarna hijau.</item>
        <item>Buah naga (Hylocereus sp) adalah buah dari beberapa jenis kaktus dari marga Hylocereus dan Selenicereus. Buah ini berasal dari Meksiko, Amerika Tengah dan Amerika Selatan namun sekarang juga dibudidayakan di negara-negara Asia seperti Taiwan, Vietnam, Filipina, Indonesia dan Malaysia. Buah ini juga dapat ditemui di Okinawa, Israel, Australia utara dan Tiongkok selatan. Hylocereus hanya mekar pada malam hari.</item>
        <item>Coklat/Kakao (Theobroma cacao L.) adalah pohon budidaya di perkebunan yang berasal dari Amerika Selatan, tetapi sekarang ditanam di berbagai kawasan tropika. Dari biji tumbuhan ini dihasilkan produk olahan yang dikenal sebagai cokelat.</item>
        <item>Duwet (Syzygium cumini)   adalah sejenis pohon buah dari suku jambu jambuan (Myrtaceae). Tumbuhan berbuah sepat masam ini dikenal pula dengan berbagai nama seperti jambee kleng (Aceh), jambu kling, nunang (Gayo), jambu koliong (Riau), jambu kalang (Min.), jambulang, jambulan, jombulan, jumblang (aneka nama lokal di Sulut), jambulan (Flores), jambula (Ternate), jamblang (Btw., Sd.). Juga jambu juwat, jiwat, jiwat padi (Ind., juwet atau duwet (Jw.), juwet, jujutan (Bl.), dhuwak, dhalas (Md.), duwe (Bima), Rappo   Rappo (Selayar) dan lain lain.</item>
        <item>Pandan(Pandanus amaryllifolius) merupakan segolongan tumbuhan monokotil dari genus Pandanus. Sebagian besar anggotanya merupakan tumbuh di pantai pantai daerah tropika. Anggota tumbuhan ini dicirikan dengan daun yang memanjang (seperti daun palem atau rumput), sering kali tepinya bergerigi. Akarnya besar dan memiliki akar tunjang yang menopang tumbuhan ini. Buah pandan tersusun dalam karangan berbentuk membulat, seperti buah durian. Ukuran tumbuhan ini bervariasi, mulai dari 50 cm hingga 5 meter, bahkan di Papua banyak pandan hingga ketinggian 15 meter. Daunnya selalu hijau (hijau abadi, evergreen), sehingga beberapa di antaranya dijadikan tanaman hias. Berbagai jenis pandan menyebar dari Afrika Timur, Asia Tenggara, Australia hingga kepulauan Pasifik.</item>
        <item>Rosella (Hibiscus sabdariffa) adalah spesies bunga yang berasal dari benua Afrika. Mulanya bunga yang juga cantik untuk dijadikan penghias halaman rumah itu diseduh sebagai minuman hangat di musim dingin dan minuman dingin di musim panas. Di negeri asalnya, Afrika, rosela dijadikan selai atau jeli. Itu diperoleh dari serat yang terkandung dalam kelopak rosela, sementara di Jamaika, dibuat salad buah yang dimakan mentah. Adakalanya juga dimakan dengan kacang tumbuk atau direbus sebagai pengisi kue sesudah dimasak dengan gula.</item>
        <item>Secang atau sepang (Caesalpinia sappan L.) adalah perdu anggota suku polong polongan (Fabaceae) yang dimanfaatkan pepagan (kulit kayu) dan kayunya sebagai komoditas perdagangan rempah rempah. Asal usul tumbuhan ini tidak diketahui dengan pasti. Namun telah sejak lama dibudidayakan orang di wilayah India, Asia Tenggara, Malesia, hingga Pasifik, terutama sebagai penghasil bahan pewarna dan juga bahan obat tradisional.</item>
        <item>Ubi Ungu/Ubi jalar (Ipomoea batatas) atau dalam bahasa Inggrisnya sweet potato adalah sejenis tanaman budidaya. Bagian yang dimanfaatkan adalah akarnya yang membentuk umbi dengan kadar gizi (karbohidrat) yang tinggi. Di Afrika, umbi ubi jalar menjadi salah satu sumber makanan pokok yang penting. Di Asia, selain dimanfaatkan umbinya, daun muda ubi jalar juga dibuat sayuran. Terdapat pula ubi jalar yang dijadikan tanaman hias karena keindahan daunnya.Ubi jalar berasal dari Amerika Selatan tropis dan, yang masih diperdebatkan, Papua.</item>
    </string-array>
    <string-array name="asalSerat">
        <item>Flax adalah tanaman serat semak purba dan tanaman biji minyak. Rami berasal dari Timur Dekat, pantai Mediterania. Pada awal 5.000 tahun yang lalu di habitat Neolitikum Danau dan orang Mesir kuno di Swiss telah membudidayakan rami dan tekstil yang menggunakannya, dan mumi di seluruh Mesir juga ditutupi lenan.</item>
        <item>Serat Jute (Corchorus olitorius) yaitu serat alami (tumbuhan) yang paling banyak digunakan sebagai kebutuhan hidup manusia.serat ini terbuat dari semua jenis batang kulit pohon. Jute ini banyak digunakan untuk membuat tali tambang,kertas,karpet,gorden,dan juga pelapis kursi mebel. Serat jute ini banyak juga dipakai di perindustrian tekstil dan mebel. Pohon serat jute ini banyak terdapat di Afrika.</item>
        <item>Kapas (Gossypium ) adalah serat halus yang menyelubungi biji beberapa jenis Gossypium (biasa disebut pohon/tanaman kapas), tumbuhan semak yang berasal dari daerah tropika dan subtropika. Serat kapas menjadi bahan penting dalam industri tekstil.</item>
        <item>Rami (Boehmeria nivea Gaud) merupakan tanaman yang memiliki potensi tinggi. Serat rami dapat diolah menjadi kain fashion berkualitas tinggi, karena memiliki karakter mirip dengan serat kapas. Selain itu, serat rami merupakan bahan untuk pembuatan selulosa berkualitas tinggi. Tanaman yang diduga berasal dari Cina.</item>
        <item>Orok-orok (Crotalaria juncea), dalam perdagangan internasional dikenal sebagai sun hemp atau sunn hemp, adalah tumbuhan Asia tropis anggota tanaman polong-polongan (Fabaceae/Leguminosae) yang biasa digunakan sebagai tanaman penutup tanah (cover crop) pada tanah-tanah yang belum digarap (bera). Selain itu, orok-orok biasa juga digunakan sebagai pupuk hijau serta hijauan ternak. Sebagaimana banyak legum lainnya, orok-orok bersimbiosis dengan bakteri bintil akar dan mampu mengikat nitrogen bebas di udara dan merilis kembali ke tanah dalam bentuk hara yang tersedia bagi tumbuhan.</item>
    </string-array>
    <string-array name="asalBeracun">
        <item>Birthwort (Aristolochia clematitis) adalah tanaman herba yang melilit di keluarga Aristolochiaceae, yang merupakan tanaman asli Eropa. Daunnya berbentuk hati dan bunganya kuning pucat dan berbentuk tabung. Tanaman mencari cahaya dengan menaiki batang tanaman di sekitarnya.</item>
        <item>Bunga Oleander (Nerium oleander) adalah tanaman perdu anggota keluarga Apocynaceae yang menghasilkan bunga sepanjang tahun Bunga jepun berasal dari Afrika bagian utara, bagian timur Mediterania dan juga Asia Tenggara. Tanaman ini tumbuh dengan baik pada daerah kering beriklim hangat dan dapat dibudidayakan di berbagai daerah.Asal Afrika.</item>
        <item>Cicuta(Conium maculatum) adalah genus dari empat spesies tanamanan beracun dalam family Apiaceae . Cicuta memiliki bunga putih yang kecil, tumbuh bersusun dengan bentuk payung. Pada batang bagian bawah yang tebal terdapat ruang-ruang kecil berisi cairan berwarna coklat yang sangat beracun. Cairan ini akan keluar jika batang cicuta dipatahkan atau dipotong. Tingginya sekitar 0,5 s/d 1.0 m. Cicuta biasanya tumbuh pada lahan basah, seperti pada padang rumput yang basah atau disepanjang tepi sungai di daratan Amerika Utara dan Eropa. Petumbuhannya dimulai pada musim semi, akan meningkat dan berbunga pada bulan Juni atau Juli.</item>
        <item>Gympie Gympie (Dendrocnide moroides) adalah tanaman yang umum di daerah hutan hujan di timur laut Australia. tanaman Ini juga ditemukan di Indonesia. Tanaman ini memiliki rambut yang menyengat yang menutupi seluruh tanaman dan memberikan neurotoxin yang kuat ketika disentuh, Buahnya dari tanaman ini bisa dimakan manusia.</item>
        <item>Kacang Racun (Strychnos nuxvomica L) dalah pohon berukuran sedang di keluarga Loganiaceae yang tumbuh di habitat terbuka. Daunnya bulat telur dan berukuran 2,3 s/d 8 inci (5,1 s/d 8,9 cm). Tanaman ini adalah sumber utama dari alkaloid strychnine yang sangat beracun, sangat pahit, dan brucine yang berasal dari biji di dalam buah bulat pohon, hijau hingga oranye. Bijinya mengandung sekitar 1,5% strychnine, dan bunga kering mengandung 1,0%. Namun, kulit pohon itu juga mengandung senyawa brucine dan senyawa beracun lainnya. Tanaman ini berasal India dan Asia Tenggara</item>
        <item>Kecubung (Datura metel) adalah tumbuhan berbunga anggota suku Solanaceae, tumbuhan ini masih sekerabat dengan datura, tumbuhan hias dengan bunga berbentuk terompet yang besar. Kecubung biasanya berbunga putih dan atau ungu, tetapi hibridanya berbunga aneka warna. Diperkirakan tanaman ini pertama kali dipakai sebagai obat-obat pada abad kesepuluh. Bahkan, Bangsa Mesir sudah menggunkan Bunga Kecubung untuk sejak zaman 0 s/d 1 sebelum Masehi sebagai makanan spiritual. Kecubung ada yang berasal dari Asia Tenggara, tetapi ada juga yang berasal dari Benua Amerika.</item>
        <item>Bunga terompet (Angels trumpets) Bunga berwarna-warni ini dinamai Angel Trumpet karena penampilannya seperti lonceng, Meski indah, namun tanamanya ini sangat beracun. Memakan bunga ini dapat menyebabkan halusinasi mengerikan dan paling parah bisa mengakibatkan kematian. Banyak kematian terjadi pada anak-anak yang tak sengaja menelannya. Tanaman ini berasal dari Amerika tengah dan Amerika Selatan.</item>
        <item>Mata Boneka/Actaea Pachypoda (White Baneberry) merupakan tanaman unik yang berasal dari Amerika Utara bagian timur, di Kanada bagian timur, Timur Tengah dan Timur Amerika Serikat. Ia lebih menyukai tanah liat yang tanah lempung gembur, dan kasar. Tanaman ini banyak ditemukan di hutan. Tanaman ini bersifat musiman yaitu pada bulan Mei hingga Juni, dan buahnya dari Juli hingga Oktober. Ciri yang paling mencolok adalah buahnya, buah putih yang ukurannya, bentuknya, dan bekas luka stigma hitamnya memberikan nama yang umum pada spesies ini, yaitu mata boneka.  </item>
        <item>Pohon Manchineel (Hippomane mancinella) adalah nama yang disandang oleh sebuah pohon tropis asal benua Amerika. Pohon ini bukanlah sembarang tanaman, karena Manchineel merupakan tumbuhan paling beracun yang ada di dunia. Pohon ini punya bentuk daun yang oval dengan warna hijau cerah dan dapat tumbuh hingga setinggi 15 meter.</item>
        <item>Singkong Racun (Manihot Glaziovii) Berbeda dari singkong yang biasa dikonsumsi, singkong karet yang bernama latin Manihot Glaziovii ini memiliki kadar racun yang lumayan tinggi. Senyawa cyanogenik glycoside seperti linamarin dan lotaustralin pada bagian daun dan umbinya bahkan bisa menghasilkan asam sianida.</item>
        <item>Jarak (Ricinus communis) adalah tumbuhan liar setahun (annual) dan biasa terdapat di hutan, tanah kosong, di daerah pantai, tetapi sering juga dikembangbiakkan dalam perkebunan. Tanaman ini tergolong tanaman perdu, memiliki daun tunggal menjari antara 7 s/d 9, berdiameter 10 s/d 40 cm. Tumbuhan ini merupakan spesies tanaman dari Euphorbiaceae dan tergolong ke dalam genus Ricinus, subtribe Ricininae</item>
        <item>Tanaman sri rejeki (Aglaonema) merupakan tumbuhan yang berasal dari kawasan tropis dan sub tropis Asia dan New Guinea. Hampir diseluruh wilayah persebarannya, sri rejeki menjadi tanaman hias populer yang banyak peminat. Sri Rejeki memiliki racun pada getahnya. Senyawa racun yang terkandung di dalamnya dipakai untuk melawan musuh. Namun tak perlu khawatir karena tingkat racunnya termasuk ringan.</item>
    </string-array>
</resources>